
# Основные идеи приложения:

1. Обновление приложения без перезалива в магазин (Live  update)
2. Модульная интеграция с магазинами:
- Модуль для работы с Shop-Script API («из коробки»)
  _Избранные товары и корзина работают с API_
- Модуль для работы с REST API (jBackend CE на Joomla)(«из коробки»)
  _Избранные товары и корзина работают с локальным хранилищем_
- Возможность добавлять новые модули при необходимости.
3. Возможность быстрой настройки цветовой палитры элементов интерфейса
4. Тёмная тема
5. Модуль для отправки PUSH-уведомлений (подключение по желанию)
6. Доставка обновлений через Netlify CDN
7. Кроссплатформенность: Помимо iOS и Android
- PWA c хостингом на Netlify CDN («из коробки»)
- Desktop приложение на Electron на основе PWA (Windows + MacOS + Linux)
8. Используемый стек:
- _UI:_ [_Ionic Framework_](https://ionic.io/)
- _SDK:_ [_Ionic React_](https://ionicframework.com/docs/react)
- _Prototyping:_ [_Figma_](https://www.figma.com/)
- _Versioning, Git, CI/CO:_ [_GitLab_](https://gitlab.com/)
- _Deployment:_ [_Microsoft AppCenter_](https://appcenter.ms/)
- _iOS testing:_ [_Apple TestFlight_](https://developer.apple.com/testflight/)
- _Android testing:_ [_Microsoft AppCenter_](https://appcenter.ms/)
- _CDN_: [_Netlify_](https://www.netlify.com/)

9. Лицензирование исходного кода: MIT  License

**_Кратко:_** _Сохранение авторского права, коммерческое использование, распространение, модификация, использование в частных целях, возможность закрытия исходного кода (распространения приложения без открытия исходного кода), распространяется с копией лицензии, ограниченная ответственности, отсутствие гарантий._

**_Подробно:_**  [_http://licenseit.ru/wiki/index.php/MIT_License_](http://licenseit.ru/wiki/index.php/MIT_License)

## Прочее
- Слайдеры и списки с популярными категориями товаров формируются вручную. В условный файл `popular_categories.json` прописывается массив с id каждой категории. Это универсальный способ для Shop-Script и Joomla. **Рекомендуемое ограничение не более 20 категорий.**
- Все превью товаров в разных размерах, должны кешироваться на сервере для сокращения нагрузок на сервер, после чего полученные изображения по возможности должны кешироваться в памяти устройства. Имеются ввиду превью товаров используемые в приложении. 
- Сортировка товаров: по популярности (только joomla), по рейтингу (только shopscript), сначала дороже, сначала дешевле, по скидке (только shopscript), если CMS не позволяет добавить требуемый для заказчика вид сортировки то дописывание функционала должно считаться как дополнительная работа.
- Недавно просмотренные товары.
- Избранные категории товаров.
- TopBar с кнопкой "назад", названием категории или товара, иконкой сортировки в режиме категории товаров, кнопка сохранения категории в списке избранных, кнопка фильтрации товаров.